<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notícias on Laboratorio Redoxoma</title>
    <link>https://www.labredox.com.br/news/</link>
    <description>Recent content in Notícias on Laboratorio Redoxoma</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2020 18:23:18 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.labredox.com.br/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; pode ter papel na sinalização redox</title>
      <link>https://www.labredox.com.br/news/co2-pode-ter-papel-na-sinalizacao-redox/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 18:23:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.labredox.com.br/news/co2-pode-ter-papel-na-sinalizacao-redox/</guid>
      <description>Para além do papel no aquecimento global e de efeitos nocivos na saúde quando em altos níveis, o gás carbônico (CO2) pode ter uma função fisiológica importante, até então pouco investigada, no organismo de mamíferos. Formado continuamente pela respiração – produzimos cerca de um quilo de CO2 por dia –, ele faz parte do par bicarbonato/CO2, nosso principal tampão fisiológico, responsável por manter o pH sanguíneo e celular entre 7,0 e 7,4. Mas o CO2 não é um gás inerte, cujo único papel fisiológico é controlar o pH. Na verdade, o principal tampão fisiológico é ativo nos processos redox, influenciando a sinalização celular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudo ajuda a entender o metabolismo do óxido nítrico</title>
      <link>https://www.labredox.com.br/news/estudo-ajuda-a-entender-o-metabolismo-do-oxido-nitrico/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 18:23:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.labredox.com.br/news/estudo-ajuda-a-entender-o-metabolismo-do-oxido-nitrico/</guid>
      <description>Desde que três pesquisadores norte-americanos descobriram, de forma independente, o papel do óxido nítrico (NO) no processo de contração dos vasos sanguíneos, novos tratamentos foram desenvolvidos para controle da pressão arterial, disfunção erétil e outros problemas de saúde relacionados ao sistema vascular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Researchers discover a link between two important products of nitric oxide</title>
      <link>https://www.labredox.com.br/news/researchers-discover-a-link-between-two-important-products-of-nitric-oxide/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 18:23:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.labredox.com.br/news/researchers-discover-a-link-between-two-important-products-of-nitric-oxide/</guid>
      <description>Oxide plays a key role in cardiovascular and neurodegenerative diseases as well as cancer; experiments reveal a hitherto unknown mechanism underlying the formation of nitroso thiols</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revealing the cross-talk between nitric oxide metabolites</title>
      <link>https://www.labredox.com.br/news/revealing-the-cross-talk-between-nitric-oxide-metabolites/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 18:23:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.labredox.com.br/news/revealing-the-cross-talk-between-nitric-oxide-metabolites/</guid>
      <description>Nitric oxide (NO•) is an endogenously produced diatomic radical that regulates fundamental biological functions. Although NO• is a free radical, its reactivity in biological media is selective toward other radicals and transition metal centers. NO• metabolites include S-nitroso thiols (RSNOs), nitrite, peroxynitrite, nitrosylated heme proteins, and dinitrosyl-iron complexes (DNICs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revelado novo mecanismo para formação de metabólitos do óxido nítrico no organismo</title>
      <link>https://www.labredox.com.br/news/revelado-novo-mecanismo-para-formacao-de-metabolitos-do-oxido-nitrico-no-organismo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 18:23:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.labredox.com.br/news/revelado-novo-mecanismo-para-formacao-de-metabolitos-do-oxido-nitrico-no-organismo/</guid>
      <description>O óxido nítrico (NO*) é um radical livre gasoso produzido naturalmente por nosso organismo. Ele está envolvido em vários processos fisiológicos e patológicos e desempenha papéis importantes na vasodilatação, na inflamação e na resposta imune.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>